### 1. 도입

-	균형 잡힌 이진 검색 트리에 우선순위 큐를 저장
-	heap이라는 트리에 저장
-	heap: 가장 큰 원소를 찾는 데 최적화된 형태의 이진트리
-	python : heapq

### 2. 힙의 정의와 구현

-	힙 : 특정 규칙을 만족하도록 구성된 이진 트리
-	규칙 1: max, min
-	규칙 2: 완전이진트리

#### 2-1. 배열을 이용한 힙의 구현

-	a[i]의 자식은 a[2i+1], a[2i+2]
-	<code>vector\<int\> heap;</code>

#### 2-2. 새 원소의 삽입

-	heap[-1]에 삽입 후 거슬러 올라가기

#### 2-3. 최대 원소 꺼내기

-	heap[0]자리에 heap[-1]을 대입하고 heap[-1]은 삭제
-	heap[0]이 내려간다.

#### 2-4. 다른 연산들

-	힙 만들기
-	힙정렬
-	이미 힙에 들어있는 원소의 우선순위 변경 : 원소가 어느위치에 있는지 포인터를 갖고 있어야 한다.

### 3. Q) 변화하는 중간 값
